[污染物]幼童故宮隨地小便成熱話 何堪回首旺角小童便溺時

就地痾篤茄，核突支那style

在北京，一名女子容許還協助一名幼童，在故宮園區內隨地小便，被大陸的網民鬧爆；在「北京人不知道的北京事兒」組群，4000多條留言中，批評的聲音佔多數。情景類似2014年，發生在旺角的「自由行小童當街便溺」風波。（霍亮喬 報道）

在「北京人不知道的北京事兒」組群，周四（14日）首先貼出三張，疑似一名母親讓幼童站立在故宮的磚牆前小便的圖片。圖片並沒有標示發生的確切時間，周圍並沒見到其他遊客，女子和幼童都穿著厚厚的衣服，地上的積雪還沒有全部融化。到了周五（15日），本台記者發現，4000多則留言中，大部分是批評這名女士質素實在太差。

置頂的評論寫道，「這麼多公廁不去，尿完用紙擦了還丟地上了」。部分留言出現「希望她倆成雙成對的滾出北京城」、「低端的東西」、「只有動物不用去廁所，算了，侮辱動物了」等激烈用語；但也有留言說「故宮人多排隊長」、「孩子尿急趕不到廁所可以理解，家長應該提前準備好，起碼事後得收拾乾淨帶走」、「有時候孩子憋尿憋不住，但是別說故宮，任何一個公共場所我也不讓孩子尿地上」、「帶個瓶子或者一次性塑料袋」、「這事跟孩子沒關係，純大人毛病」，以及「在故宮做這樣……真的是一點敬畏之心都沒有嗎？」等等。

本台致電故宮派出所及園區的管理中心了解情況，故宮晚上閉館之後，電話沒有人接聽。故宮的工作人員回應內地傳媒指，故宮園區內設有14間廁所，高峰期會加設臨時廁所。但因人手不足難以到處監督管理，若發現類似狀況一定會上前阻止，但不會予以罰款。

故宮的網上公開提示則寫明：「故宮是世界上現存最大的木結構宮殿建築群」、敬請遊客「要尊重文化遺産」、「做文明觀眾」、「文明環境靠大家共同營造」、「不要做出有礙觀瞻、有損形象的行為」。

在香港，2014年發生「自由行小童旺角當街便溺風波」，期間有香港人以相機拍下過程引發生爭執，曾成為城中熱話。

文明同中國兩個詞語放埋一齊真係好好笑

他

實有啲傻閪老豆老母跳出嚟講，
你地冇照顧過小朋友唔知幾辛苦，
小朋友忍唔到屎尿叫人地應該體諒

幾撚廢嘅父母先講得出呢啲嘢

在「北京人不知道的北京事兒」組群

一直叫開群組架？做乜撚而家變咗叫做組群？

包容

以前成日話香港人唔包容
宜家自己都屌埋一份

真係好撚肉酸啦
周圍柯尿
真係唔明啲支那人點解可以做啲咁嘅行為

旺角個單嘢唔止咁，仲有用輿論機器令黑變成白
男孩變女孩，屎片變老母用紙巾清潔返條街，再屈影相人影私處，仲話中國人自己係中國咁耐都未見過，一定係香港人乜乜乜

他只是個小孩兒啊

越唔文明嘅地方先會係咁用依兩個字

故宮的確係公廁

:急吖嘛

包容呀！你屎不屎蚛蟈撚

中國細路係北京紫禁城隨地小便中國網民就唔包容
中國細路係香港隨地小便中國網民就話要包容
如果話中國網民覺得自己地方唔可以俾細路隨地小便嘅話
咁中國網民當北京係自己地方嘅時候有冇當香港係自己地方
中國網民係咪搞港獨分裂國家主權

講真等咁耐急都係人之常情
都係搵個地方解決姐

見到人陸人就唔埋三七廿一屌左先
比人叫兒登唔係無原因

急就要即刻痾？
狗仔都要揾啱地方先痾啦
你狗都不如

罰佢剪何b